200外傭遊行抗議容海恩歧視, 容海恩道歉

2018年5月27日 星期日
被指影響衛生 外傭組織遊行促容海恩道歉 容稱無意冒犯：抱歉 (13:43)

新民黨立法會議員容海恩日前（23日）在立法會，批評外傭假日在公眾地方席地而坐、進餐及睡覺，影響公眾地方環境衛生。亞洲移居人士聯盟（AMCB）今日（27）上午11時在中環發起遊行至新民黨灣仔總部，要求容海恩就言論道歉。

中午約12時許，容海恩接過團體請願信後向團體代表稱，其言論非有意冒犯外傭，但如外傭感到不受尊重（disrespectful），則感抱歉，並指本港正面對老年化問題，對外傭需求增加，會促請政府正視外傭假日休憩空間不足問題。容海恩原定中午12時正出席港台節目城市論譠，但因為接收請願信而遲到，她在論譠上提到，與外傭團體會面幾好，「交流得好好」。

亞洲移居人士聯盟發言人Eman Villanueva表示，對容海恩願向團體代表表達歉意感到歡迎，但指並不足夠，認為容及新民黨應公開在傳媒及公眾面前就言論致歉。

遊行隊伍上午11時由中環遮打道出發至中午12時多到達新民黨灣仔總部附近，沿途高呼「我們是工人，不是奴隸」（We are worker, We are not slave）。警方發言人指，遊行約有二百人參加。

Eman Villanueva表示，本港有近38萬名外傭，平日工時長，不少人每日工作達16小時，一周工作6天，但只有一天休息，而假日則少有私人空間聚會，只好選擇在公眾地方休息，促請政府改善外傭工時長問題。

from 01

遊行隊伍接近12時遊行至新民黨總部附近的修頓遊樂場外，聯盟代表步行約3分鐘至新民黨總部，容海恩到樓下接信。容以英文向聯盟代表表示，早前言論令外傭感到不尊重「I’m really sorry」，並指會為外傭要求政府提供更好設施及空間。

豬隊友

DQ 啦

cls議員

其實佢又無講錯嘅

反而無人會同香港人道歉

佢應該有請賓妹

五毛咁都有位入

香港人係世上最低等民族
回歸冇人問過香港人意見
畀人恰都冇國際關注
台灣 日本 南韓都有人照
但冇外國人會駐兵守港
國際孤兒仔

200個就笠水